專家直線抽擊：房策堅離地

專家直線抽擊：房策堅離地

民間記者會昨邀請各界專業人士，揪出《施政報告》中的問題。廖雁雄攝

【民間記招】

【本報訊】最新一份《施政報告》豪擲千億元企圖平息民怨，但報告聚焦的房屋及土地供應政策，被批評錯漏百出、成效有限。昨日民間記者會以「居高不仁，還政於民」為主題，邀請來自土地房屋、社褔、醫療、教育等多個界別的專業人士，「直線抽擊」報告中的問題，並提出相應的政策建議。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

明日大嶼「庫房同環境攬炒」

本土研究社研究員楊夏至批評，《施政報告》無一政策有助解決香港房屋問題，例如800萬元首置可造九成按揭的做法，市民月入要多達7萬多元才可受惠，「唔計你OT，就算你兩公婆都做警察都唔夠，連政府最尊重嘅警察都用唔到，咁究竟乜嘢人先用到？」

楊夏至指出，香港的會所地已有400公頃，軍事用地更多達2,700公頃，只要妥善利用便可有效增加土地供應，但林鄭未有透過棕地或軍事用地增加土地供應，無視來自民間的倡議。

他又要求政府全面撤回東大嶼人工島，形容計劃是「庫房同環境攬炒」，強調香港的樓市問題並非僅數量不足，更存在房屋炒賣、壟斷的問題，因此他認為政府應重奪房屋的發展主導權，不要被發展商牽着鼻子走。

社會工作者總工會外務副會長張志偉亦批評報告的勞福政策欠缺願景，未有回應社福界多年訴求，報告中12項勞褔政策，大部份是從現有政策調高名額或津貼金額，「根本稱唔上乜嘢政策」。他建議政府應盡快確立社工於抗爭現場的人道支援角色，包括監察警權。

杏林覺醒發言人黃任匡指出，林鄭的醫療政策未有注重挽留本地人才，反而設法輸入外勞，建議政府重建對醫生病人更安全的環境、挽留人手及減少醫生流失。

■記者盧珮瑤

上一則
上一則
陳帆否認放寬按揭為托市

下一則
下一則
駱應淦：當權者播暴力種子

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

[創意抗爭] 網民尖沙咀辦「警暴展覽」稱為喚起國際關注